% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Drift}
\author{Silas Bergishagen Christiansen}
\date{\formatdate{16}{2}{2026}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduktion}

Som Drift i Fredagscaféen han man ansvaret for vedligehold af baren og især fadølsanlægget. Det indeholder også at tage fat i bygningsdrift i tilfælde af AU's ejendom, så som stole, borde, toiletter, skulle gå i stykker eller på anden måde tage skade under en barvagt.
\\

Få styr på hvor forskellige ting kan findes, og hvad der kunne opstå af mangler. F.eks. kan værktøj findes i \textit{træburet}, og reservedele til fadølsanlægget \textit{bag gitteret} (mindre reservedele i den røde kasse). Opstår der tvivl om hvordan noget gøres eller repareres, så spørg mere erfarne bestyrelsesmedlemmer til råds. Søgemaskiner, YouTube og LLM'er kan også hjælpe.

\subsection{Bygningsdrift}

Nat-Tech Bygningsdrift befinder sig i Hopper 040. Fornyligt har de fået et nyt system til indmelding, og den gamle mailaddressen er blevet pillet ned. Instruktioner hænger til højre for deres kontordør.

\section{Troubleshooting af fadølsanlægget}

\begin{itemize}
    \item Er fadølsanlægget sat til strøm?
    \item Er fadkoblingen monteret rigtigt?
    \item Er slangerne sat til fadkoblingen?
    \item Er fustagen tom?
    \item Er gastanken tom?
    \item Er der tændt for gassen?
    \item Er trykket indstillet fornuftigt?
    \item Er noget synligt i stykker?
\end{itemize}

\section{Ting at være opmærksom på}

\begin{itemize}
    \item Slangerne i fadølsanlægget skal skiftes senest hvert 5. år - det kan anbefales at være flere om det. De er sidst blevet skiftet i april 2025.
    \item Rensningsdunkene har en udløbsdato. De skal skiftes inden 2027.
    \item Gasslangerne skal være tørlagt. Dug er normalt og gør ikke noget, men hvis der er kommet væske i skal den skiftes.
    \item Tages stik-uret til fadølsanlægget ud af stikkontakten skal den stilles igen. Den burde huske tidligere "modes".
    \item Fejlkoder, typisk grundet sensorfejl, opstår af og til på industrivaskeren. De kan cleares, så en pantvagt kan forsættes. Tag dog højde for om fejlen er kritisk.
    \item To af hovedbrænderne på grillen er i udu grundet mangel på gastilførrelse. Der er enten noget i vejen med knapperne eller kablerne.
    \item Om der skal bestilles flere reservedele.
    \item Anlægget kan "dryppe" grundet kondens fra kulden når det har stået tændt tilstrækkeligt længe. 
\end{itemize}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

