% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Formandsguide}
\date{\today}
\author{Casper Freksen}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduktion}
\label{sec:introduktion}

Dette er en guide omkring formandsarbejdet i Fredagscaféen.

Når der skrives `jeg' refererer det til Casper Freksen, og hvordan
(han troede) det kørte, da han var formand.

\section{Ting, der fast skal gøres}
\label{sec:ting-der-skal}

\begin{itemize}
\item Hver måned skal der indkaldes til bestyrelsesmøde
\item Senest en måned inden den finder sted, skal der indkaldes til
  generalforsamling.
\item Der gives julegaver til portnerne og rengøringen.
\item `Porter Boarding' kort efter tiltræden.
\end{itemize}

\subsection{Bestyrelsesmøde}
\label{sec:bestyrelsesmode}

Hver måned afholdes der bestyrelsesmøde i Fredagscaféen. Jeg plejer at
sende en doodle ud et par uger før, hvor de forskellige medlemmer kan
vælge datoer, de kan. Send gerne en reminder en dag før doodlen
lukkes. Endeligt bør der sendes en reminder på dagen med mødet.

Der tages referat til bestyrelsesmøderne af en referent. Se
evt. referaterne i det andet git repository.

Dagsordenen bygges op mellem mødeindkaldelse og mødet. Hvis folk er
villige til at bruge git, kan de bidrage der. Ellers kan man sende
mails med forslag til punkter.

Først bestilles der mad, så det kan nå at komme inden slutningen af
mødet. Samtidig køres det store anlæg ud, og det skylles med
lilla. Dernæst vælges dirigent og referent (statistisk set bliver
formanden valgt til mindst en af delene). Så behandles der punkter
ifølge dagsordenen.

\subsection{Generalforsamling}
\label{sec:generalforsamling}

Generalforsamlingen er der, hvor du blev valgt. Da du gerne vil
genvælges, eller i det mindste gerne vil have en efterfølger, skal der
indkaldes til generalforsamlingen. Generalforsamlingen plejer at ligge
i starten af marts, så send derfor indkaldelsen i starten af februar.

Indkaldelsen skal indeholde en dagsorden, der f.eks. kunne se således
ud:
\begin{itemize}
\item Valg af dirigent og referent
\item Beretning fra den afgående bestyrelse
\item Beretning om foreningens regnskab
\item Valg af formand
\item Valg af kasserer
\item Valg af resterende bestyrelse
\item Valg af revisor
\item Farvel til den gamle bestyrelse
\item Behandling af indkomne forslag
\item Evaluering af foreningens arbejde
\item Eventuelt
\end{itemize}

Beretningen fra den afgående bestyrelse plejer formanden at tage sig
af. Forbered derfor et lille slideshow med billeder fra årets løb.

\todo{skriv resten af GF}

\subsection{Julegaver}
\label{sec:julegaver}

Vi plejer at give julegaver til portnerne og
rengøringen. Ift. portnerne har vi tidligere sponsoreret øl til deres
julefrokost (en fustage), men det var vidst lidt meget øl for dem, og
det er ikke blevet gjort de sidste par år. I stedet kan der blandes en
kurv med specialøl.

Til rengøring kunne der gives en æske god chokolade eller også nogle
blandede øl (hvis man ikke skal være så kønsdiskriminerende).

Endeligt kunne man overveje, om der er andre, vi gerne vil forkæle med
lidt ekstra op til jul.

\subsection{Porter Boarding}
\label{sec:porter-boarding}

`Porter Boarding' er navnet på et møde mellem den nuværende/nye
og ældre formænd, hvor der byttes viden for portere (eller andre mørke
øl).

Det kan anbefales at få nogle vise ord fra gamle formænd, og man har
mulighed for at komme med spørgsmål til, hvad man lige undrer sig
over. Derudover er det hyggeligt at snakke og få et par øl.

\section{Andet}
\label{sec:andet}

Andre ting er ikke så fastlagt, men stadig en del af formandsarbejdet.

Som formand er man ansigtet udadtil. Derfor kan der komme invitationer
til diverse møder med instituttet, man bør deltage i.

Det er også vigtigt man har et overblik over, hvor de andre i
bestyrelsen er i deres opgaver. Det er ikke meningen, man skal ånde
dem i nakken, men hvis en falder bagud, er det godt at vide det og
tage en snak med dem.

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
