% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Barvagt}
\date{\today}
\author{Casper Freksen}

\begin{document}

\maketitle

\section{Før Barvagten}
\label{sec:pre-barvagten}

Før barvagten, skal baren sættes op med alt hvad det indebærer. Her er
det sorteret efter, hvorfra ting skal hentes/ting skal ordnes.

\subsection{Bag ved Gitteret}
\label{sec:pre:bag-ved-gitteret}

\begin{itemize}
\item Baren skal køres hen til barområdet.
\item Kassen med spiritus skal hentes.
\item Køleskabene skal fyldes op med spændende øl
  o.lign. \todo{Beskriv at der skal være Tuborg etc}
\item Papkassen til dåser hentes.
\item \todo{Overvej, om der var mere}
\end{itemize}

\subsection{Ada 0}
\label{sec:pre:ada}

\begin{itemize}
\item Der skal hentes fustager i rummet over for rummet. Normalt 3
  Extra Pilsner, 1 cider, 1 specialøl. Hvis der er masser af cider
  og/eller specialøl på anlægget i forvejen, så man istedet hente en
  ekstra fustage Extra Pilsner. (Det handler bare om ikke at løbe tør).
\item Der skal hentes pantkasser i pantrummet. Der skal hentes en
  hvid/gennemsigtig kasse til misc. pant. Der skal hentes en tom
  sodavandskasse og en tom ølkasse til pant, hvis der ikke er en bag
  ved gitteret.
\item Der skal hentes pengekasse og krydsliste i rummet ved siden af
  rummet. Gør dog gerne dette til sidst, så der ikke står en
  pengekasse i barområdet uden opsyn.
\item Hvis der ikke er mange dBock\texttrademark{} i køleskabet/bag gitteret, så kan
  der tages en kasse med fra rummet ved siden af rummet.
\end{itemize}


\subsection{Under Trappen}
\label{sec:pre:under-trappen}

\begin{itemize}
\item Døren til under trappen skal låses op, så kunderne kan hente
  deres krus.
\item Brætspil skal hentes.
\item Chips skal hentes.
\item Plastkrus skal hentes (en håndfuld ruller, hvad så end det
  betyder).
\end{itemize}

\subsection{Barområdet}
\label{sec:pre:baromradet}

\begin{itemize}
\item Baren skal sluttes til strøm og internet.
\item Fustager skal sluttes til, og der skal tændes for
  gassen:
  \begin{itemize}
  \item Pilsner sluttes til de yderste haner (1 fustage dækker begge
    haner).
  \item Cider sluttes til midt-venstre hane.
  \item Specialøl sluttes til midt-højre hane.
  \end{itemize}
\item Der sluttes strøm til de to køleskabe, og lyset i dem kan med
  fordel tændes.
\item De to barborde sættes op, og der sættes barstole op omkring dem.
\item Dankortmaskinen startes.
\item Der sættes sorte affaldssække op, hvis der ikke allerede er. Det
  er en god ide at have en skraldespand ved baren.
\item Der sættes en gennemsigtig pantsæk op til pant-A flasker. Disse
  sække plejer at være i baren, ved siden af køleren, ellers kan der
  ligge nogen under trappen.
\item \todo{Skriv resten}
\end{itemize}

\section{Under Barvagten}
\label{sec:intra-barvagten}

Under vagten er der diverse opgaver, der skal løses.

\subsection{Salg af varer}
\label{sec:intra:salg}

Der skal sælges diverse produkter
\begin{itemize}
\item Prisen kan enten slås op på en App, på
  \url{http://www.fredagscafeen.dk/prices/}, eller man kan spørge
  sine medbartendere.
\item Vi tager mod kontanter, kreditkort (Dankort, VISA, MasterCard
  m.fl.), og ``på listen''.
  \begin{itemize}
  \item Ved kreditkort indtastes beløbet først på automaten, der
    trykkes OK, og kunden kan da indsætte kort osv.
    \begin{itemize}
    \item Husk at tjekke, at betalingen blev godkendt.
    \item Nogle gange kan det samme Dankort ikke bruges til det samme
      beløb, hvis betalingerne er for tæt på hinanden. Her kan beløbet
      så justeres en smule, eller kunden kan betale på en anden måde
      (kontant, liste).
    \item F.eks. hvis kunden betaler 5 kr. for en sodavand, og kort
      tid efter køber endnu en sodavand på sit Dankort, kan man nøjes
      med at tage 4,99 kr. for denne.
    \end{itemize}
  \item Betalinger på Listen er for folk, der har en oprettet en konto
    (``tab'') hos Fredagscaféen.
    \begin{itemize}
    \item Find kundens navn på Listen.
    \item Beløbet, der købes for, skrives til højre for personens navn
      i det lange felt.
    \item Hvis der står \emph{Kreditstop}, skylder kunden os for mange
      penge, og kan ikke købe mere, før kunden har betalt sin gæld
    \item Man kan skylde op til 100 kr. i starten af en barvagt, inden
      man kommer i \emph{Kreditstop}. Listen bliver kun opgjort mellem
      fredage, så det er ikke noget problem for kunden, hvis
      vedkommende går over grænsen i løbet af en fredag.
    \item Beløbet, der er angivet på Listen, er hvor mange penge
      kunden skylder os. Derfor betyder et negativt tal, at kunden har
      penge til at købe for.
    \item Hvis kunden gerne vil indbetale penge, skrives dette beløb
      til venstre for kundens navn.
    \item Hvis kunden betaler for at komme ud af \emph{Kreditstop},
      udstreges \emph{Kreditstop}, så man kan se, at kunden igen kan
      købe.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Opfyldning}
\label{sec:intra:opfyldning}

Under baren skal der sørges for, at vi har noget at sælge. Derfor skal
køleskabene fyldes op undervejs, hvis de er ved at løbe tør. Hvis der
er en bestemt øl, der er populær, bliver kunderne glade hvis, den hele
tiden kan fås i køleskabet, og ikke bare står ude på lageret.

Ligeledes skal der oftest også hentes nye forsyninger af fustager
under barvagten. Brug gerne samme princip som ved toiletruller: Få fat
i nogle nye, mens du stadig har en tilbage.

\subsection{Pizza}
\label{sec:intra:pizza}

Det er muligt at bestille pizza i Fredagscaféen. Der ligger en
eksplicit guide til dette i baren, men her nævnes nogle overordnede tips.

Menuer uddeles ca. kl. 17, og der ringes efter pizzaerne ca. kl. 18.

Der er en handy liste til at opskrive hvem, der har bestilt hvilke
pizzaer bag på ``Listen''. Normalt betaler man for pizzaen, når man
bliver skrevet på denne liste.

Bartendere får en gratis pizza på deres barvagt.

\subsection{Andet}
\label{sec:intra:andet}

Bartendere får ud over en pizza, også en pose chips samt gratis
``normal'' sodavand under deres barvagt.

Vi udlejer diverse
bræstspil/terninger/spillekort/bordtennisbolde. Kræv et ID (normalt et
studiekort) i pant for spillet. Der er en mappe i baren til at
opbevare disse ID'er.

Det er muligt at afspille musik under baren, ved at bruge
mini-jack-stikket i den ene stolpe. Her skal man først bruge en nøgle
til låsen på stolpen, for at tænde for højtalerne. Vent gerne med at
tænde for musikken til ca. efter kl. 17, så studerende har mulighed
for at studere i Nygaard om eftermiddagen. Det er bartenderne, der er
DJ's, så det er op til dem, om fulde kunder gerne må sætte musik på,
osv.

Der ringes normalt sidste omgang ca. et kvarter før baren lukkes
ned. Der er en stor og flot klokke, den heldige bartender får lov til
at ringe med.

\section{Efter Barvagten}
\label{sec:post-barvagten}

\todo{Skriv dette}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
