% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Dansk Retur System}
\date{\today}
\author{Jacob Schwartz Sørensen}

\begin{document}

\maketitle

\newcommand{\DRS}{Dansk Retur System }

\section{Introduktion}
\label{sec:Introduktion}

\DRS henter den pant vi har i pantsækkene i rummet. Dette gør de når vi ringer efter dem, og det er som udgangspunkt Panterens ansvar.
Normalt er det nok at tage pant 2-3 gange årligt, men hold øje med rummet.
Er du ny Panter så se nederste afsnit så den gamle Panter ikke får underlige opkald fra \DRS.

\section{Hvordan}
\label{sec:Hvordan}

Når det er tid til at \DRS skal hente pant, ordnes det på følgende måde:

\begin{enumerate}
	\item Tæl alle de små pantsække (dem med flasker).
	\item Tæl alle de store pantsække (dem med dåser).
	\item Book en afhentning på \DRS hjemmeside: \url{https://www.dansk-retursystem.dk/kundeservice/book-afhentning/}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Firmanavn:} Fredagscafeen
		\item \textbf{Adresse:} Åbogade 34, 8200 Aarhus N
		\item \textbf{Kundenummer:} 5790001782870
		\item HUSK AT RETTE KONTAKTPERSONEN FØRST HVIS DU ER NY PANTER se nedenfor
	\end{itemize}
	\item Dansk retursystem kommer på et tidspunkt og henter det bestilte, de ringer når de kommer, vær på universitet den dag.
\end{enumerate}

\section{Er du ny panter?}
\label{sec:Er du ny Panter?}

Hvis du er ny Panter skal du, inden din første bestilling, ringe og opdaterer kontaktoplysninger på kontaktpersonen.
Dette gøres ved at ringe til \DRS kundeservice, og sørge for at følgende oplysninger er som anført her:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Kontaktperson:} \textit{Dit navn her}
	\item \textbf{Telefonnummer:} \textit{Dit telefonnummer her}
	\item \textbf{E-mail (Hvis de spørger):} best@fredagscafeen.dk
\end{itemize}

De skal muligvis bruge vores kundenummer for at opdatere oplysningerne, dette er \textbf{5790001782870}.

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
