% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Lager Beholdning}
\author{Philip Athanassios Tzannis}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Lager og kæleskabs beholdning}
Lageret kan groft deles op i to dele, venstre og højre side. Disse er distinkte, men kan gøres ret forskelligt.
\subsection{Venstre side}
Øl! Det er her på disse hylder hvor alle special øllene står, samt hvor kasserne med almindeligt øl står. Der skal så vidt muligt ikke være mere end 12 kasser, da det begrænser adgang til hylderne. Selve hylderne bør stå nogenlunde sorteret ølmæssigt, men det er meget op til den ansvarlige. Personligt har jeg om noget foretrukket at hold de belgiske faste (Rochefort, Westmalle) på nederste hylder, Fynsk Forår på hylden ummidelbart under hvor baren sættes til strøm, for gamle eller fåtallige øl på selve den hylde, og store samt dyre øl øverst til venstre.
\subsection{Højre side}
Her er ikke alkoholiske drikkevare, samt spiritus og andet stærkere alkohol, som mjød. Det er også her hvor sodavandskasser skal stå. Ud over dette er der ikke meget.

\section{Kæleskabene}
Der er to kæleskabe, og disse varier meget ud fra hvad der bliver sat i af bartenderne den givne vagt, men nogle ting bør holdes:\\
2 hylder i et skab dedikeret til standard pilsnerne(Top, Hoff, Tuborg) samt almene speciale (LFP, Høker, Ale 16). Endvidere er det en fordel med Fynsk Forår. I samme skab bør nederste to hylder være sodavand og special ikke alkoholiske. Det andet skab bør have nederste hylde til belgiske standard(Westmalle, Rochefort) samt stor special, inklusiv dBock, på øverste hylde.

\section{Lager mængder af fast inventar}
Nedenunder kan ses en Ca. mængde faste indkøbsvare fra Føtex, som skal være på lager. Det skal dog hertil overvejes hvorvidt der noget specielt der kommer op f.eks. starten af et semester, sponsor bar eller andet, da der hertil ofte skal bruges mere end normalt. Derimod skal man også overveje om det er f.eks. ferie periode da der vil være færrere kunder og derfor nedsat salg.
\begin{itemize}
    \item Chips (min. en halv vogn)
    \item Sodavand (min. 3 kasser, gerne både med og uden sukker)
    \item Stærkere alkohol
    \begin{itemize}
        \item GD (1-2 flasker, men i rus perioden gerne flere)
        \item Arne 1-2 flasker
        \item Zebra 1 flaske
        \item Vodka 1-2 flasker
        \item Gin 1 flaske
        \item Tequila 1 flaske
        \item et par forskellige flasker der er beregnede til shots
    \end{itemize}
    \item Almindeligt øl
    \begin{itemize}
        \item Top 3-5 kasser 
        \item Tuborg 2-3 kasser
        \item Carlsberg 1-2 kasser
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
